廿三條可斬件上 港獨也可斬件上 維護香港利益 會損害中國利益 政府驚慌

香港獨立即使短期內不可行，但作為一種被考慮的可能性，有可能導致某些香港人跳出過去思考框架，產生高度不可測的結果。（美聯社）

既然香港獨立只是不可能實現的妄想，那麼，討論香港獨立最多不過是浪費時間，而主張香港獨立的香港人，根據《基本法》，也應該有平等的參選權，可以參選而且可以選上，可以在議會討論香港獨立。畢竟，如果香港獨立不可能，或至少沒有群眾基礎，他會因為政綱乏人支持，而導致選上的機會本來不大，就算選上了，成為議會大多數的可能性也不大。

香港政府為「反對一些不可能的事」而不斷做讓自己上國際新聞的大動作，無疑顯得自相矛盾。但所謂不要看一個人說甚麼，要看一個人做甚麼，香港政府的恐慌行為，比較像是認同香港獨立的可能性。

其實我們細心看的話，你會發覺，他們並不是在「防止香港獨立」，也沒有必要，香港不太可能在明天或下星期獨立。他們是在「壓制香港獨立作為一種政治可能性傳播」，他們的目標並不是防止香港獨立，而是防止香港人開始考慮把獨立作為未來的一個可能性，去思考香港的未來問題。

目前香港獨立主張者，欠缺論述，沒有方案，欠缺民眾基礎，皆理所當然。就像開發科技一樣，人類先認為以科技實現飛行是可能的，才會開發飛機。故人類要先認為一件事是可能的，才會去尋求他的實現方式，而且這需要時間去研究和思考，不會一步登天。而支持者基礎會隨著思想成熟完整而增加，形成力量。

這種力量不一定會成為香港的主流，也不一定會導致香港獨立，但是他會產生一定的影響力。而政府害怕的不是香港會獨立，而是香港人認真討論怎樣創造香港獨立條件的過程，已經在傷害的他們的既得利益。

舉例說，我們說香港不能獨立是因為香港的食水依賴中國，那麼，討論香港獨立，自然會帶動海水化淡的討論。他們沒導致香港獨立，卻會為海水化淡增加助力，最終損害中國出售東江水的利潤。在經濟上，也會驅使北上發展轉為南海發展，對於政府推銷的「大灣區」反應冷淡。

政府自己也將廿三條砍件出售，所以他們心裡明白香港獨立也可以拆件安裝，甚至某些人也開宗明義的，把海水化淡，普選，粵語教學，視為散裝港獨而予以打擊。這是北京政府一直以來的拿手把戲，但如果被香港人學了去然後實現就有點不妙。

除此之外，像民族黨所提出一樣，認真地滲透中國的企業與公務系統的人，他們會樂於竊取各種商業情報，與中國的科技資訊，例如不同軟體系統的源碼，甚至在關鍵時刻工作失誤，導致嚴重的損失，而實現的方式，可能只是輸入錯一個字母。

而且，一旦中國出現像天安門事件等級的事件時，香港人的態度和策略，可能就會有很巨大的改變。他們害怕的是，如果到時香港累積了一定數量的獨立支持者，有一定程度的組織，而且有一些認真的策略，有能力的人才以及外國政治關係時，他們就會作出真正具威脅性的行為。

比方說，包括而不僅限於，透過政界關係與法律手段，凍結北京政府或相關人員在國外的資產，去影響他們在事件中的立場與行為。像美國對付中興電訊一樣，在法律上使他們的業務停擺。

故此，香港獨立即使短期內不可行，但作為一種被考慮的可能性，有可能導致某些香港人跳出過去思考框架，產生高度不可測的結果。

政府經常說造地解決房屋問題，但望清楚新填海計劃，大量土地其實用來做各種科學園、實驗室、檢測及認證等「特殊工業」用途。這些地點包括特首已打開口牌話勢在必行的幾個填海選址：馬料水、小蠔灣及東大嶼都會，同埋落馬洲河套區、坪輋、蓮塘口岸等，過千公頃的發展都預留科研用地。政府話未來香港要搵163公頃地做特殊工業同創科，相等於起多7個科學園，多到要填海先夠地用，但說好了的照顧小店同劏房小朋友呢?

睇返選址的規劃佈局，這些科研用地不是座落於港珠澳大橋沿線落腳點、就是接近深圳河邊境；馬料水雖離邊境較遠，未來亦將有道路接通蓮塘口岸，跨境交通非常便利。對照返《香港2030+：跨越2030年的規劃遠景與策略》文件，政府提出的「概念性空間框架」，目標之一就是抓緊跨境基建的策略性位置和機遇，加強中港連繫，配合廣東自貿區和「一帶一路」發展。「框架」底下包括三條發展軸，名為「西部經濟走廊」、「東部知識及科技走廊」和「北部經濟帶」，上述的科研用地正正落在這三條發展軸上，是為中港融合藍圖的重要組成部份，新填海地的實際用途不言而喻。

值得注意的是，三位黑心疫苗巨頭均曾在香港註冊成立生物科技公司，杜偉民更早於2007年取得香港身份證。填海留咁多地做科研檢測，最終會否只係幫呢班人發死人財?

Sian Lo Lung:

其實香港是滯脹，因而資金都流進了房地產，而受操控的香港政府又跟隨宗主國實施凱因斯經濟政策掩飾問題，所以會見到有大量沒有需求甚至反對又不可能回本的基建，公務員人數大量增加，犧牲安全也要建基和樓宇完工，而當然，樓價也是不能跌的。

Sian Lo Lung:

透過不斷失去，而去增加GDP，違反了經濟的意義。只不過，GDP多了，自然是有某些人得益了，他們個人狀況好了。香港是GDP增加的經濟不景，景氣這個日本詞彙並不單純講數字。

香港是中資黨企的重要商品出口和投資市場，據金融時報披露，中共加強對中資企業的控制，香港 30 間市值逾一萬億美元的上市中企包括中石化、中國工商銀行、海通證券等…修訂了章程，確立共產黨的領導地位，由過去暗中干預，到現在浮上水面全面控制，壟斷香港多個經濟領域，並不斷透支香港土地等各方面資源。

金融方面 : 1997 年新股包銷商前10均為港資或國際大行，2017 年前10包銷商 ，變成9 間是中資企業。據2014 年金管局報告，銀行體系超過25 % 非金融機構貸款是借給中企，銀行超過 7成資金來自客戶存款，香港人每存款100元便借給黨企 20元，過去二十年中資在港集資超過 3萬億港元。

地產方面 : 1997年，香港只有三成住宅用地由中資投得，其餘為本地發展商；但2017 年所有住宅用地均由中資奪得。「大白象工程」承辦商，大部份是中資企業，並得到超過 800 億港元工程合約 ;電訊方面 : 中移動擁有香港五份一流動電話頻譜，比20 年前增加約1倍。

好似見過一篇文講香港銀行借錢畀中國o既情況 搵唔返 記得好似有埋圖表 我一邊睇一邊驚

港獨斬件上，高質

推

根本完全可行先咁多五毛
其實97前個模式都同獨立無乜分別

呢啲咪做實事

泛民G Phone 等等淨係叫口號，乜都做唔到，年年Cap水

高質post 留名

其實要獨立一定要有代議士,工會,再有團體寫獨立宣言,之後再寫國家憲行,予以實行,再報上聯合國俾其他國家認同你既國際地位

立陶宛爭取呢樣野用左差唔多一百年

慢慢嚟啦 應該大部分人都唔會覺得聽日就有可能獨立

而且就算公投都未必有大多數支持者

而家有咗呢個議題上國際舞台
再加上而家香港嘅政治環境

之後都會一步一步增加支持者
繼而發生以上事件

我就一定無咁長命見到呢一日，寄望年輕一輩唔好放棄

其實立法會先係心臟，夠半數硬推法例就可以

獨派而家要做既係收皮，然後重整旗鼓再出發

留名

其實一早睇得出支那想慢慢拎走香港既必須品
交通公具已係一個好好既例子
加下要慢慢去中國化

常識黎

慘在真係有班人認為
你唔能夠一日造成羅馬，咁做黎做乜?

其實係走向獨立 可惜當時香港人仲係ＢＢ

支那淘空香港

就係港獨